他天生腦殘被醫生判死 奇蹟存活大腦長出來

英國6歲男童沃爾(Noah Wall)，在媽媽的娘胎裡就被醫生判定為「腦殘」，他的大腦只有正常人的2%，醫生5度勸媽媽墮胎，但媽媽堅持給沃爾一個機會，把他生下來。醫師一度不看好沃爾的成長之路，沒想到沃爾奇蹟似地存活，大腦更漸漸長出來。

據英國《每日郵報》報導，媽媽雪莉(Shelly)在懷孕3個月時進行產檢，卻發現肚裡的胎兒有染色體異常的問題，而且大腦發展嚴重遲緩，只有正常人的2%。醫師研判，未來孩子將面臨耳聾、失明，以及無法說話和進食等問題，生存機會渺茫，建議雪莉直接墮胎。但雪莉不願意封殺寶寶的命，雖然被醫師5度建議墮胎，但雪莉堅持生下來。

沃爾出生後，家人不放棄任何希望，繼續帶沃爾接受治療，包括遠赴澳洲接受神經物理治療，增強沃爾的認知能力。之後，奇蹟似乎發生在沃爾的身上，隨著沃爾的成長，大腦也一樣跟著成長，待他3歲時，已經回復到正常人的80%，而且情況持續好轉。現在沃爾開始學習說話，也學習走路、衝浪和滑雪。

雪莉也表示，雖然沃爾可能一輩子都要和身體缺陷纏鬥，但他的醫學奇蹟，也為腦部受損的患者帶來一絲希望。

奇蹟